【溫故知新】睇番過去兩屆立會選舉，保皇九東點完美配票

最近，因爲三投三不投力推「N之内係正選，N之外係後備」
同好多九東N之外嘅支持者雄辯
因爲所有選區其實都已經遵照「N之内係正選，N之外係後備」呢個原則
只有九東除外

今日呢個Post，我先唔講誰對誰錯嘅問題
純粹講下，九東其實係一個有幾難打嘅區
任何人夠膽講「九東嘥一萬幾千票都無所謂」「九東好易打，最後一定贏3席嘅」
都係昆9緊你

首先，正視聽，民主陣營從來無於九東贏到過3席

值得參考嘅，係2012年同2016年嘅選舉
因爲呢兩屆九東先有5個議席

大家可以留意到幾點：
1）兩屆都係因爲有兩大候選人各不相讓所以互鎅而失議席
（2012：陶君行 vs 黃洋達，2016：譚得志 vs 黃洋達）
2）民主陣營九東優勢唔係真係好強，只係55% 對 45%左右
3）保皇方面配票可謂完美（2012年：14.34/14.63/16.65，2016年：14.38/14.45/15.29）
4）2016年，甚至民主陣營第二名嘅譚文豪，都低票過保皇最尾當選嘅黃國健，少左2000票左右

尤其係第4點，其實好重要，即係話2016年，就算無鎅票，民主陣營都係贏唔到3席，因爲譚文豪會落選。

而因為第三點，保皇配票得太完美，就算當民主陣營得3人出選，再加完美配票，只可以配到18/18/18，亦即係話可以接受嘅誤差，少過4%左右。

而配票一向唔係民主陣營强項（就算到而家都未有公論應該點配），所以可接受誤差，其實唔會多過2%，呢個係假設民主陣營只出3隊，無人鎅票，無票流失俾其他候選人。

2%，即係6000票左右，所以稍為有D選票流失，流走幾千票，已經代表今次又係得兩席。

大家真係認爲，9月2日先決定3隊人選，4日之内，可以咁完美地配票，完全防止選票流失？可以足夠九東贏3席？

推, 知己知彼!

出多過3隊就係鬼，唔撚洗講咁多

戴教授話有4席,立法會唔止35+直頭45+
區選就知得票多左唔少而且藍絲廢老落唔到黎投票

藍屍學咩人投票 民主不是好東西！

push

篤手指都唔完美就死啦

Push

九東係咪想輸？？？

票投前三

票投前三席

推

推爆

因為每次都有熱狗死出黎

仲有冇咁多人出嚟投先？
講真我覺得要預得返區選7/8成票嚟計會好啲
唔好咁樂觀

Pishhhhh

兩隻狗互咬
6萬張廢紙

希望出3隊啦

月份配票得唔得?

881 晴朗教左路啦， 而家大部分區議員都係民主派， 叫佢地用自己上年區議會得票來配票就搞掂

1）兩屆都係因爲有兩大候選人各不相讓所以互鎅而失議席
（2012：陶君行 vs 黃洋達，2016：譚得志 vs 黃洋達）

笑撚咗

熱狗不嬲都仆街黎
次次都九東搞破壞

但又講返轉頭，黃洋達兩屆都高票過陶君行/譚得志

up

選舉點樣相讓

陳澤滔，譚香文大部分票都係黃架

有，2016年就有好多候選人因爲知道自己無勝算
所以停止選舉工程、

九東工黨胡穗珊就係其中一個

咁佢明知輸 叫提早放棄
果兩個都覺得贏到 點讓
加上兩個死對頭
投熱既唔會投人社
調轉都係 票源都唔同

留嗰幾日就想配票，咪玩啦

九東有贏過三席，2004年係鄭經翰、梁家傑、李華明，三個一齊贏

你啱。pin呢個先

岩睇就pin
民賤工賊配票方法不嬲都係數返區議會選區去做
例如A區有702票投民賤, B區有1205票投工賊, C區有975票投假獨立, 如此類推
佢地就用呢d數字去做, 例如夠2000票先可以有一席, 咁A+B+C全部谷一個人就會浪費曬, 因為B+C都已經2100票, 佢地就會叫B/C投工賊名單, ADEH區投鼠王, 咁樣就一票都唔會浪費
用返佢地呢招先最唔浪費票

樓豬冇提到另一個variable
投票率

推呢個

如果你有留意19年區議會
你會發覺投票率雖然提高
但民主保皇比率和以往相差不大

如果你有仔細留意個區選結果，獻世係投票率係70%下獻世派係得41%而非獻世有57%, 其實投票率高非獻世得票率係相對高咗
你自己都話2%好重要，點解5成投票率下嘅45:55,同7成投票率下嘅41:57就係相差不大？

我都贊成應該用區選做data, 始終係最貼近2020既數據
如果係有57%可以用, 分4隊每隊可以有14.25%, 唔係無得爭.

民主派一向都ON9架啦
如果派5隊, 不如當初唔好初選啦
[/member]
九東個人選情分析:

Scenario 1
依家係睇GPHONE入唔入到圍,
如果YES, 咁好大機會係GPHONE+公民黨+民主黨做領先
因為大部份本土派應該流向GPHONE, 李嘉達應該唔夠票

Scenario 2
如GPHONE被人DQ, 而改為派梁凱晴
咁最後勝出應該係李嘉達+公民黨+民主黨
唔好忘記, D人係想GPHONE, 係佢個人魅力所以勝出, 而非梁凱晴

Scenario 3
如果GPHONE被人DQ, 而不派梁凱晴, 改為支持李嘉達
咁個結果都應該李嘉達+公民黨+民主黨, 人力快必應該out
[/member]

個陣民主派係九東有成63.3%支持度喎
依家已經得54%咋

仲未計本來建制只係爭2席
依家九東多左個謝偉俊喎

陳澤滔啲票應該去哂比李嘉達

所以你宜加可以做嘅就係 一齊呼籲:

總知唔好投九東第4,5位呀
九東贏盡得3席，唔好投錯！
傳統泛民譚民豪 + 國際線黃Gphone + 本土李加達 (3席)
DQ者自有Plan B
排第四譚得志、五胡志偉不是取代Plan B的理由，請尊重民意！初選機制只是參選人自行決定與選民無say?

係啦，跟埋區議員配票就穩陣
不過投得非建制嘅心中都有自己嘅人選
要好似對住班廢老咁掌心雷我唔知有幾多人真係會跟住投
希望真係可以做到大局為重

點解民豬黨會贏佢排第5

所以你宜加可以做嘅就係 一齊呼籲:

總知唔好投九東第4,5位呀
九東贏盡得3席，唔好投錯！
傳統泛民譚民豪 + 國際線黃Gphone + 本土李加達 (3席)
DQ者自有Plan B
排第四譚得志、五胡志偉不是取代Plan B的理由，請尊重民意！初選機制只是參選人自行決定與選民無say?

至少我唔會跟
侯選人要以大局為重先真

唔明熱狗成日吊選舉, 但又次次死出嚟
咩邏輯?

咁呢個一定啦，出三隊係最合理同安全嘅估算

上年屋企2票射左俾陳澤滔
今年我投左gphone、老母投胡志偉

你講嗰個57對41係全港區選結果

講返九東嘅話
2019九東區選
都係 55.5% 對 44.5%

亦即係九東2019區選比例同2016立選比例相差唔大

樓主係咪真係打算一日一post

愈近9月 愈要了解清楚

問題排第四第五都想照去參選嘛！
快必已經報撚左名

最近開咗個post，快啲入黎救救樓豬幫手like，好多泛民dislike我
Assemble

九東出現民主派自我攬炒！邊個係鬼？